求救，點先可以唔驚老豆

借朋友ac

同老豆關係好差
佢真係好撚仆街 已經冇講野好耐
但由細到大佢都好惡 搞到我好似有陰影咁
即使好憎佢 好少面對面或者講野
聽到佢返黎既聲或者佢講野
都會心跳加快 唔知係驚定乜 總之好唔平靜
試過明明係佢做錯 同佢鬧交
佢真係好大聲又好惡 成層樓都聽到 典型大聲等於岩
每次都會鬧到我喊 我都唔知點解自己咁廢 但就係忍唔住嚇到喊 即使道理係我果邊⋯
有時佢真係好影響到我 影響到人
男朋友叫我大聲屌鳩返佢 但我真係做唔到 我好驚 最多淨係打字同佢理論下 我都覺得自己好冇用 明明冇做錯野 但每次諗返起佢有幾惡我就好恐懼
想問下大家 點樣先可以唔驚佢 我係咪太細膽

利申：絲

你幾多歲？

我都好細膽 圍爐等如何壯膽
細膽真係累死你

直接唔好同佢講嘢
利伸 冇同老豆講嘢幾年 好撚憎佢

19
唔洗老豆養 佢冇養過我

已經冇講啦，但都係好驚
知道佢係度就好唔平靜

屌佢屎忽
奪取主導權

就係想知點先可以大膽d

比佢屌
跟住用報警威脅佢

佢冇養過你， 根本就冇需理會。 唔夠膽同佢嗌交，就當佢透明。。。。 當聽唔到

你幾歲？
細膽出到社會就係比人蝦
就好似我咁

我養你ok?

佢係廳你咪入房
睇吓youtube 廳吓歌
當佢透明啦

同你一樣
呢種心理壓力我以前都有 而家好了
因為我老豆突然醒覺改變咗我先至正常返
我以前俾人兇一兇大聲喝下都會想喊嗰啲嚟
自己一個人冇辦法 解鈴還需繫鈴人

上面答左
覺得自己好冇用

你需要一位男朋友

咁首先你係驚咩先，淨係驚佢大聲鬧你？
利申:絲，由細到大冇同老豆講野

而家就係咁
大家各自係自己房
唔會見到面
但佢有時做d野就係會影響到我

真係一樣⋯但我老豆唔會醒

可能由細到大佢都勁惡 成日兇我
令我對住佢都有種恐懼感

有啦

有咪叫你男朋友保護你

對住我老豆果個又唔係佢

我都好唔鍾意我老豆，由細到大佢對我阿媽做咗好多仆街野，雖然細個果時我唔係太清楚佢地兩個之間發生咩事，我淨係知道佢令到媽咪好唔開心，所以自細已經好少同老豆講嘢，直到大個咗媽咪同我解釋果時發生咩事，我就知道我呢個決定係冇錯嘅，不過我又唔會話驚佢，只係會潛意識避開同佢見面，有時候佢夜晚返屋企我會即刻入房，亦都好少主動同佢講野，多數都係佢問一句我答一句

你老豆藍定黃?

藍到仆街
廢老性格 支持警察
工作性質類似黑警

來日方長,忍下啦,
有無可能去男朋友度住?

應該唔得
同埋我好愛我阿媽，屋企又有貓
只係好憎老豆

唔理你老豆 佢打你就搵男友

或者我咁樣問你啦
你覺得自己老豆愛唔愛你?

原來好多人都會咁
我都係

佢屌鳩你，就望能住佢，塞住耳筒聽歌仔，佢屌完轉身行開，當無野，對呢類呢只識恰個女（你有無兄弟，佢有無拱樣屌？）既人渣係極大舞肉！試得多，係就費事side鳩氣！你越驚佢越過引！
佢郁手就報警！

試過同阿哥打交
道理係我到就唔需要驚

以前可能愛既 而家唔知 可能冇咩感覺
佢都唔會點理我感受其實

我好唔確定唔識點答

反而我身邊既朋友 家庭都幾和睦

贈你8字 : 敬而遠之 有錢就搬

咁你憎唔憎佢丫 ? 對佢既感覺係咩 ? 憎恨形唔形容到 ?

有無試過好認真咁同佢講你自己既感受?
比著第2個人我會叫你屌柒佢之後離家出走,
但我覺得你好在意你自己爸爸
所以我認為溝通可以改善你地關係

我冇兄弟姊妹呀
對上幾次嘈都係扮到唔care咁 但個心都係咁跳
d眼淚又差d出黎 忍到返入房先喊
佢見我咁既態度都谷氣 但其實我內心好驚 唔係次次忍到 如果再嘈耐d又忍唔住喊
講到尾都係細膽

我覺得佢太了解你, 食住你個性格

過多幾年你就發現你先係話事個個
佢會無晒籌碼同你玩

一句野都唔同佢講咪算
但我老豆俾我屌到唔敢同我講野

一齊住，和和氣氣咪算，凡事唔係只講岩同錯

我成日都因為我老豆而喊
童年時唔中意佢 成日都喊 係因為佢好惡同專制
之後大個就係因為佢既不負責任同自私
反送中後 就為左d黑警同藍絲朋友屌鳩我 唔理我 唔關心我 又越黎越難相處
因為同佢一齊住太痛苦而喊
以前都會諗佢既好 但而家越黎越憎佢

簡單分析下

點解怕 ?

都係兩樣 1. 物理上傷害你 2.經濟上封鎖你 3. 精神上 ?

1. 怕打你直到你搬之前報警 盡量忍唔好令對方發狂動武

2. 你無錢出唔到去住 快D搵 都係忍 返屋企哩係房

3. 精神上 ? 無視佢 唔同佢交流 仲有咩怕 ? 佢又唔係鬼

冇咁多錢唔捨得老母同貓

我諗大家係唔可以用正常人果套諗我老豆
佢完全唔會聽人講野
一唔岩聽 就會話 屌唔講啦！然後走左去
冇可能溝通到 佢拒絕接收所有批評

你遲D都要組家庭架啦 基本上

我會老母都憎埋 竟然可以縱容一個人 (另一半)咁樣而 無視/唔察覺

我唔知會唔會咁講好似好衰 呢D野都係你自己決定

多謝你我試下 我諗真係要令自己冷靜
好想做到可以漠視佢
而家都係各有各生活 一齊住都唔理對方咁

我老豆搞到我見社工見左14年
完全係童年陰影 幾種有嚴重心理病
打我打到手腳斷幾次 瞓過街

之後我好驚人 佢地一郁隻手
我覺得佢地會打我 出街都成日覺會比人打
咁多年過去 呢個陰影一直抹唔走

我都係
佢地同屋企人有傾有講
冇話憎唔憎
只係發覺同老豆真係唔岩傾，同埋佢言語間有啲自大，唔係幾想同佢講野

我都好想家庭和睦
佢就好似一個定時炸彈 脾氣好臭好難相處
我同我阿媽關係好好 有講有笑 但老豆就不了

其實我都明你果種不安感 , 應該係憎恨而帶出黎既感覺 你係好想GET AWAY FROM佢

唔知你有冇依種感覺 , 就係唔會想聽到佢睇電視既聲 (即係部電視係講咩 , 都唔想知 ) , 唔想意識到依個人就係存在係房門口出面 , EVEN一D平常聲 , 例如沖廁聲都會引出你既憎恨感 , 完全係為憎而憎

其實如果依個結係解唔到 , 只有遠離 , 唔係只會辛苦自己 , 後生無咩野 , 谷多幾年隨時有病 或者抑鬱

我依家就係咁既狀態 , 都忍緊

你老豆呢啲點同
你老豆唔撚係人黎，打仔女打到斷手腳都做得出？，痴撚線
樓主老豆起碼冇打到人手都斷

依種感覺可能比失戀更殘忍 , 因為條X樣係一直係你生活既附近 , 一係解左佢 , 一係抹去左佢既記憶同痕跡

應該係精神上 因為我老豆不嬲都唔會俾錢我不過都幾驚佢郁手 雖然暫時未有

試下學武術
打下業餘比賽
空手道 跆拳道 乜都得

你應該算係驚2 , 你諗得太簡單 , 其實佢可以趕你走唔比你住 , 到時你訓邊 , 你應該潛意識都係驚無地方住 , 無飯食, 先會有少少怕怕你又知道既不安感 ? 我估大約係咁

其實咁既家庭真係會影響到自己性格
個人會好內向
同時脾氣又會好差（學左老豆
但又唔敢發出嚟

其實我諗都有d關我老母縱容佢事 先會越黎越惡劣
但老母真係俾左太多野我同埋好錫我 所以唔會憎佢
主因都係老豆性格太差

打我打到手腳斷幾次 , 嘩 點斷法...

咁嚴重 真係家家有本難念的經
我都比過我老豆打到要報警收場
細個老豆唔理我 關係唔太好
到大個佢就想我理佢
問題係 由細到大 冇溝通
好難傾得埋

你同我唔同level你慘太多
呢d老豆真係仆街死 害人一世

嗯，如果冷靜唔到就試下搵d 嘢轉移下注意力，例如我會攞耳機播歌之類，咁我就算聽到佢把聲我都可以盡量將注意力放係歌到，咁樣就可以做到漠視（至少表面上係），對方係想搵你吵就會無癮

我老豆係自大到仆街既人
覺得全世界都係垃圾 佢最勁
上司又垃圾 下屬又垃圾 d人讀到書又話人垃圾 廢青搞亂香港唔知佢想點 但自己得中五學歷

佢唔係呀
好似啲人細個俾狗追過
就一世都驚狗
連芝娃娃都驚
呢啲人唔少架
係童年陰影
唔理性架

細個成日比老豆老母打 做gym之後日日屌柒佢地
誰惡誰大誰正確

講真
我鐘意打波聽音樂行山
佢鐘意賭波，睇埋啲大陸片，鐘意中國
完全兩個唔同世界
唔好講咁多仲好
廢事嘈

依D只有靠自己

第一樣野要做一定要遠離源頭 (今次真係隔離喇)

之後第二樣野 就係搵另一種 愛/興趣/信仰黎鞏固自己 加強自己信心 當然經濟能力都可以幫到少少

第三可以睇少少心理治療師既 , 不過佢地都係輔助你加強信心 主要都係靠自己

報警係我屋企係無用 我報左14年
一啲用都無 話家庭糾紛 唔受理
我每次拎起電話 佢就打得我仲金
叫我唔好亂講嘢 扔部電話
之後學校老師發現左我身上有好多傷痕
比左幾個社工幫我做心理輔導
話我有自殺傾向 叫我老豆注意
我老豆話我扮嘢 佢社工唔好信我
每次社工一走 佢又會再打我
真係諗翻比人打真係多過食飯

利申 佢會唔比我食嘢

講得勁中⋯佢係每一日都會出現係我生活入面 勁辛苦 好唔想面對但又逼住要一齊住 佢係我每一日既煩惱同壓力來源 唉 絲打你都要加油

識打拳係咪會大膽d

承認自己驚，已經好叻架喇
解決唔到就算啦，都唔係你嘅錯
比啲時間自己，收入OK嘅時間就出去住啦

唔開心記得嚟講，大家都會支持你

當佢發癲嗰陣就同佢講 如果你死左之後d骨灰比人沖落廁所就繼續啦

斷手斷腳......真係好痴線（。
有無得分開住？最好可以唔使再見、

你驚都係怕最後俾人打姐
就算你幾啱 佢唔啱聽都係可以鬧你打柒你
搬得走就最好 六根清淨
搬唔到咪盡量唔好見 見到都直接無視
唔好主動打開對話 問你嘢hea應一句起兩句止
減少左接觸 自然少左嗌交

唔會，我完全唔會驚冇飯食/冇地方住
因為我阿媽差唔多負責晒全屋經濟 層樓都係佢既
佢又好錫我 由細到大都係佢養我
老豆勁撚孤寒

斷開左兩折 用水喉通一嘢打落黎
真係唔斷都難
但佢又送我去醫院 話我仆親
等我好翻又打我 我都唔知佢點諗
點解唔直接打死我算？

希望有隻動物仔可以分擔你嘅不安

我覺得自己有少少自卑⋯但脾氣應該唔算差 因為我好憎老豆d垃圾性格 太乞人憎 成日都同自己講唔可以學佢

頂硬上屌柒佢啦
可能一開始會喊住屌佢
試多幾次就克服到

以前睇過記錄片講恐懼症
外國有好多人驚羽毛
都冇乜方法治療
只可以面對佢
迫自己掂條羽毛
個個一開始都喊到仆街
有部分人堅持試多幾次就克服到
通常呢個係唯一既方法克服恐懼
就係迫自己去做恐懼既事

幾歲呀你 快d走啦 好鬼鄧你怕聽到都

我屋企好複雜 不過呢一兩年走得甩
阿媽送左我去婆婆屋企 我覺得我去左天堂
我阿媽都係另一個人物 又係打我 打到入院
又扔埋我出街 尊登鎖門 拍極唔開門
瞓左日街

我邊都係...完全唔明果種優越自信感係點黎，明明佢無讀過幾多書（
但近年可能因為有少少上年紀，似乎想搵我交流，偶然會開始搵我講嘢，舊年有同我道過歉，雖然我都係無回應

妳驚因為妳太細個， 到妳27歲有穩定工作， 有事業同男朋友就唔會再驚

因為妳都會搬走

屋企養唔到寵物 但我有另一個我
會分擔一下我嘅不安不用擔心

已經係虐待 痴撚線
你媽冇出聲？

係
重點係上台同人認真打下交
練到大膽 冷靜 反應

多謝你咁短時間得到咁多意見 好感動

18 我逃出左生天架啦
我過得不錯

其實你真係要諗定搬屋plan
睇你講到咁佢影響得你好嚴重
長遠落去對你以後精神狀況都唔好
跳出comfort zone總比同個癡線佬住埋一齊好
你都唔知佢會唔會有一日聽埋啲藍絲朋友講做埋啲咩癡線嘢㗎

你邊真係...多災多難，去左婆婆到住都好d，至少唔使再受

你老豆咩事成日鬧你先
係本身精神有問題
定係有不良嗜好 e.g. 沉迷賭博、酗酒 導致佢要發洩喺你身上
定係其他問題
試下從根本入手，唔知你老豆情況，呢個建議可能好離地，但如果成日見，有個了斷好啲，一係就疏解佢，一係就搬走

我上面有講 我媽都係另一個打我嘅人物
我以前屋企有工人姐姐 佢都係另一個人物
佢都幾好笑 用拖鞋打我個嘴
我同老豆講完佢打我 佢話有人一齊打你咪幾好
我聽到

後來係小學個陣 我媽無再一齊住
但會上黎屋企幫手 打少左我
見過社工 報過警 我老豆會話我扮嘢

以前係屋企 我會諗今日唔知邊個想打我
我都唔知點解會咁

希望有一日可以勇敢d屌鳩佢成日講得好溫和 粗口都唔會有

我覺得要我克服到佢果個好惡既形象先真係控制唔到成個人係度震既感覺

其實唔使動氣 唔係大野都唔想講野

仲要等多好多年先解脫

佢都影響我好大
但我想佢搬走多d加上我冇錢
唯有一齊住但唔講野

本身脾氣太差+性格暴躁
近半年越黎越差 可能發現自己係少數既一群（藍絲
疏解唔到，上面都講過 佢係完全拒絕接受唔岩聽既意見同批評 所以好難溝通

搵個大隻啲嘅男朋友兇返佢

佢會唔會係有燥狂症 我老豆都有 但無咁嚴重

你都知只係一個形象
佢事實係傷害唔到你
你唯有震住去面對

好似恐怖片/game咁
燈光昏暗
鬧鬼既荒廢醫院
有道半掩既門
你好驚門後面會有野彈出嚟嚇你
開左原來乜都冇就唔驚
再見到就冇咁驚
見多幾次完全唔驚

你老豆好惡既形象就係道門
你明知後面冇野
你要打開佢=屌柒佢
第一次屌佢可能又喊又震又腳軟
第十次你一定唔會
佢可能驚返你轉

咁平心而論
人地嘆煙嘆左咁多年
你養貓前
應該問左佢可唔可以遷就到呢樣野先

要撐住

搵你屋企人或者親戚幫吓手
或者你試吓關講D野表示關心佢
呢D佢唔會鬧到你
慢慢再傾返計就OK

同絲打你一樣，最緊要唔好輸個勢。
佢無理取鬧大大聲，你就大大聲反駁，因為佢一定覺得你鵪鶉咁先㩒住你黎鬧，知你唔敢反駁。
再勁啲嘅可以聯絡其他親戚，特別係老豆嘅兄弟姊妹，等佢哋比啲壓力你老豆
自從我開始反擊之後佢都冇聲出依家自由好多又放心好多

屌你同我好撚似，早幾年好辛苦等到佢入老人院我同我老母先有好日子過

樓主,我明呀，我以前都係咁。

扑街老豆日日飲酒食煙，酒當水咁飲，冇做野長年都係打呀媽攞錢嘅扑街嚟。我大學前都好驚佢，因為佢會打人，而我老母係唔會報警，心甘情願咁做佢奴隸，就算知佢叫雞都唔會離婚個種蠢女人。就係呢啲大聲爆粗當自己道理，唔滿意就出手嘅性格令我好驚佢，都唔會同佢講野，廢事有咩衝突。我想講，我已經唔記得左有幾多年冇同佢講過野。唔係講笑，我真係想佢快啲死，從來佢帶比我嘅只有痛苦。

至於我點克服，佢發癲時我開始覺得冇所謂，人大左唔驚佢打我，都唔驚老母唔準我報警，佢有佢癲，我一係出街，一係無視。其實我覺得佢呢種廢佬就係咁，發癲大聲都係想你驚，想你唔敢反抗佢，但當你無視佢，當佢冇到，佢就會精神崩潰咁。佢唯一嘅必殺技都比你破左咁。你冇必要好似你男朋友咁講對佢理論，對罵，對付呢種扑街，邏輯係用唔上。一係惡過佢，癲過佢，一係無視佢，由得佢發癲。

唔係個個都幸福家庭，樓主希望你都搵到方法，19歲要搬走，係香港真係好難。無視佢令佢覺得冇價值，應該係你可以做到，你可以聽歌，可以去街，總之唔好擺上心，自然唔會手震，都唔會有感覺。

有冇上法庭？社會太多垃圾
屌，你個啲唔叫老豆，叫人渣！

一直都覺得我屋企件廢佬已經夠扑街，點知你仲慘過我...

點解社工唔報警？
你都可以搵信得過嘅老師報警，呢啲傷人，虐待要上法庭囉⋯⋯

我都唔知點樣我老豆先會有壓力d親戚都唔會搞佢 尤其係佢果家既人 實會幫住佢
細路係冇得出聲

你都辛苦了 唉

妳唔廢，妳男朋友廢姐
妳男朋友識玩既，day1就拎把開山刀上門對住妳老豆，行住自已條頸登大對眼流曬口水鼻涕咁講，再敢整喊我條女，我唔只每晚砌你個女，我砌埋你呀！

非搞笑，認真

好在me老豆幾好

試多幾次就唔能驚...比心機！用冷漠KO佢！

佢一話...屌唔講啦！就啱能晒心水啦！
佢講完...屌唔講啦！
你未加句：多謝晒！

係未其他「幾慄部隊」，呢d人好多返工比人'卒'得勁，返屋企發洩的！
脷伸：極熟識呢的躪癱！

屌 以爲自己開po
不過同你唔同既係我唔憎我老豆
我比我老豆搞到街上有人大聲少少講野都會驚
試過有一次比老豆打到差D暈低 嚴重懷疑佢有狂躁症

可能無你咁差，但同你差唔多，又係亂發脾氣，柒左大大聲，會郁手果d老豆
以前未出嚟做野，佢發起脾氣就用趕我走嚟威脅我，總之你係佢隻狗，無得say no。
然後近年佢真係趕走左我，過左一排後悔，叫我返去又係度高姿態當我仲係佢奴隸咁，我即時怒屌到佢仆街響遍全層

結論： 財政完全獨立就唔撚洗驚，未有能力就扮住死狗先

咁你男友都幾撚廢，如果我條女比人搞到上心口，我話撚知佢係你老豆定邊撚個，上去屌撚到佢仆街再講

我嚟你屋企幫你打柒佢？

一樣情況 我老豆一放工翻屋企 我就會心情好差同好驚 成日覺得佢依種性格無資格有家庭 令下一代受苦 可惜未有能力搬出去

點解我同你禁鬼似身邊啲家庭都相處得好和睦 就會令我覺得自己更加慘 因為阿爸阿媽自己係冇得揀

我都有懷疑過佢有精神病

估唔到有咁多相似情況既人好有同感

屌自己老母 屌到生仔 咁自己做埋自己老豆 跟住唔好撚驚自己 咁咪唔驚老豆！

我:有我喺到,唔洗驚?
嘩....咁慘啊你
嚴重嘅人格分裂係點樣架?

如果全部親戚都係藍絲呢?

絲其實叫你唔好驚老豆都係一件唔容易既事黎..
姐係同個啲叫你唔好唔開心其實都似...
始終都日日一齊住架嘛..
同埋其實個問題都唔係你到
我估你對佢都唔係惡既~~

屌 我嗰個又係咁 見人搶口罩就話咁驚死做乜 自己沙士嗰陣冇戴都冇中招 好似好撚威咁睇完篇報導話有啲口罩冇用就鬧人井底之蛙唔識分邊隻有用 今日就發現佢重用口罩大學生就個個都讀屎片學埋曬啲歪理冇撚用嘅 出嚟做野都係垃圾一名乜都唔識一唔夠人講就用歪理話返人轉頭on99

我同鮑姐一樣都係冇J的

我地係咪對緊同一個老豆佢覺得d人搶口罩痴撚線 又話生死有命 唔洗戴 真係好驚佢中招惹埋我 都唔知哪來既自信 睇唔起d讀好多書好高學歷既人 話佢地係白痴 廢柴 ⋯

呢啲人根本唔肯接收新知識 以為自己做咗咁多年人就一定醒過人 食鹽多過你食米 永遠只係識喺低下階層拎優越感 又唔睇下個社會有幾多唔同方面嘅專才 專家講嘅野順耳嘅就聽 逆耳就格硬搵野駁 話佢哋淨係識吹水唔識做

賺到錢直接搬
搬唔到唯有忍到搬到

釋放自己嘅怒氣
對住佢發癲狂鬧
將自已變成一個癲婆

咁搬出去住？

set佢張相做手機wallpaper, 日望夜望, 點都會有d幫助

好憎啲女仔咁懦弱
利申絲

整死佢